## 摘要

本文的目的在于用筛法证明了：每一个充分大的偶数是一个素数及一个不超过两个素数的乘积之和。

关于孪生素数问题亦得到类似的结果。
## 一、引言

把命题“每一个充分大的偶数都能表示为一个素数及一个不超过 $a$ 个素数的乘积之和”简记为 $(1,a)$。

不少数学工作者改变了筛法及偶数分布的某些结果，并用以改善 $(1,a)$，现在我们将 $(1,a)$ 发展历史简述如下：

- $(1,c) \rm {——Renyi^{[1]}}$，
- $(1,5) \rm {——潘承洞^{[2]}}、Барбан^{[3]}$，
- $(1,4)\rm{——王元^{[4]}、潘承洞^{[5]}、Барбан^{[6]}}$
- $(1,3) \rm{——Бyxщтаб^{[7]}、Bиноградов^{[8]}、Bombieri^{[9]}}$

在文献 $[10]$ 中我们给出了 $(1,2)$ 的证明提要。
命 $P_x(1,2)$ 为适合下列条件的素数 $p$ 的个数：
$$
x-p=p_1 \ \ \mathsf{或者}  \ \ x-p=p_2p_3
$$
其中 $p_1,p_2,p_3$ 都是素数。

用 $x$ 表示一充分大的素数，命：
$$
C_x=\prod_{p|x,p>2}\frac{p-1}{p-2}\prod_{p>2)}\left(1-\frac{1}{(p-1)^2}\right)
$$
对于任意给定的偶数 $h$ 及充分大的 $x$，用 $x_h(1,2)$ 表示满足下列条件的素数 $p$ 的个数：
$$
p\le x,~~p+h=p_1~~\mathsf{或}~~p+h=p_2p_3
$$
其中 $p_1,p_2,p_3$ 都是素数。
本文的目的在于证明并改进作者在文献 $[10]$ 内所提及的全部结果，现在详述如下。

**定理 1.**  $(1,2)$ 及 $P_x(1,2)\ge \dfrac{0.67xC_x}{(\log x)^2}$。

**定理 2.**  对于任意偶数 $h$，都存在无限多个偶数 $p$，使得 $p+h$ 的素因子的个数不超过 $2$ 个及 $x_h(1,2)\ge \dfrac{0.67xC_x}{(\log x)^2}$。

在证明定理 1 时，主要用到了本文中的引理 8 和引理 9，在证明引理 8 时，我们使用较为简单的数学计算方法；而证明引理 9 时，我们用了 Bombieri 定理$^{[9]}$级 Richert$^{[11]}$ 中的一个结果。

## 二、几个引理

**引理 1.**  假设 $y\ge 0$，而 $[~\log x~]$ 表示 $\log x$ 的整数部分，$x>1$，
$$
\Phi(y)=\frac{1}{2\pi i}\int^{2+i\infty}_{2-i\infty}\frac{y^{\omega}\rm{d}\omega}{\omega\left(1+\dfrac{\omega}{(\log x))^{1.1}}\right)^{[~\log x~]+1}}
$$
显见，当 $0\le y\le 1$ 时，有 $\Phi(y)=0$，对于所有 $y\ge 0$，则 $\Phi(y)$ 是一个非减函数，当 $\log x\ge 10^4$ 及 $y\ge e^{2(\log x)^{-0.1}}$ 时，则有

$$
1-x^{-0.1}\le \Phi(y)\le 1
$$
证. 我们先来证明：
$$
\frac{\partial^r}{\partial \omega^r}\left(\frac{y^\omega}{\omega}\right)=\left(\frac{y^\omega}{\omega}\right)\{ (\log y)^r+\sum_{i=1}^r\frac{(-1)^ir\ldots(r-i+1)(\log y) ^ {r-i}}{\omega^i} \} \ \ \ \ (1)
$$
成立. 显见，$(1)$ 式当 $r=1$ 和 $r=2$ 时都成立，现假定 $(1)$ 式对于 $r=2,~\ldots,~S$ 时都成立，而证明对于 $S+1$ 也成立. 由于：

$$
\begin{aligned}
&\frac{\partial^{S+1}}{\partial\omega^{S+1}}\left(\frac{y^\omega}{\omega}\right)=\frac{\partial}{\partial \omega}\{y^\omega \left(\frac{(\log y)^S}{\omega}+\sum_{i=1}^S\frac{(-1)^iS\ldots (S-i+1)(\log y)^{S-i}}{\omega^{i+1}}\right)\}\\
&=y^\omega\{\frac{(\log y)^{S+1}}{\omega}+\sum_{i=1}^S\frac{(-1)^iS\ldots(S-i+1)(\log y)^{S+1-i}}{\omega^{i+1}}-\frac{(\log y)^S}{\omega^2}\\
&+\sum_{i=1}^S\frac{(-1)^{i+1}S\ldots(S-i+1)(i+1)(\log y)^{S-i}}{\omega^{i+2}}\}=\left(\frac{y^\omega}{\omega}\right)\{(\log y)^{S+1}\}\\
&-\frac{(S+1)(\log y)^S}{\omega}+\frac{(-1)^{S+1}(S+1)!)}{\omega^{S+1}}+\sum_{i=2}^S\Huge(\normalsize\frac{(-1)^iS\ldots(S-i+1)(\log y)^{S+1-i}}{\omega^i}\\\\
&+\frac{(-1)^iS\ldots(S+2-i)i(\log y)^{S+1-i}}{\omega^i}\Huge)\normalsize\}=\left(\frac{y^\omega}{\omega}\right)\{(\log y)^{S+1}\}\\
&+\sum_{i=1}^{S+1}\frac{(-1)^i(S+1)\ldots(S+1-i+1)(\log y)^{S+1-i}}{\omega^i}
\end{aligned}

$$

故 $(1)$ 式得证。
又当 $y\ge 1$ 时，有：
$$
\begin{aligned}
&\Phi(y)=1+\{\frac{(\log x)^{1.1+1.1[~\log x~]}}{[~\log x~]!}\}\{\frac{\partial^{[~\log x~]}}{\partial\omega^{[~\log x~]}}\left(\frac{y^\omega}{\omega}\right)\}_{\omega=-(\log x)^{1.1}}\\
&=1-e^{-(\log x)^{1.1}(\log y)}\sum_{v=0}^{[ ~\log x~]}\frac{\{(\log x)^{1.1}(\log y)\}^v}{v!}\\
&=\{\frac{1}{[~\log x~]!}\}\int^{(\log x)^{1.1}_.(\log y)}_0e^{-\lambda}\lambda^{[~\log x~]}\rm{d}\lambda
\end{aligned}
$$
因为 $0\le y\le 1$ 时 $\Phi(y)=0$。故由上式得到，当 $y\ge 0$ 时，$\Phi(y)$ 是一个非减函数，又当 $y\ge e^{2(\log x)-t.0}$ 时，有：

$$
\begin{aligned}
0<1-\Phi(y)&=\{\frac{1}{[~\log x~]!}\}\int^{\infty}_{(\log x)^{1.1}(\log y)}e^{-\lambda}\lambda^{[~\log x~]}\rm{d}\lambda\\
&\le \{\frac{1}{[~\log x~]!}\}\int^{\infty}_{2[~\log x~]}e^{-\lambda}\lambda^{[~\log x~]}\rm{d}\lambda=\{\frac{([~\log x~])^{1+[~\log x~]}}{[~\log x~]!}\}\\
&\cdot \int^{\infty}_2e^{-\lambda [~\log x~]}\lambda^{[~\log x~]}\rm{d}\lambda=\{\frac{e^{-[~\log x~]}([~\log x~])^{t+[~\log x~]}}{[~\log x~]!}\}\\
&\cdot \int^{\infty}_1e^{-\lambda[~\log x~]}(1+\lambda)^{[~\log x~]}\rm{d}\lambda\le x^{-0.1}
\end{aligned}
$$


**引理 2.**  令 
$$
e(\alpha)=e^{2\pi i\alpha},~S(\alpha)=\sum\limits_{n=M+1}^{M+N}a_ne(n\alpha),~ \mathrm{Z} =\sum_{n=M+1}^{M+N}|a_n|^2$$
其中 $a_n$ 是任意实数，我们用令 $\sum_{\chi_q}^{*}$ 来表示和式之中经过且只经过模 $q$ 的所有原特征，则有：

$$
\begin{aligned}
\sum_{q\le X}\frac{q}{\varphi(q)}\sum_{\chi_q}\ {{^{*}}}\left|\sum_{n=M+1}^{M+N}a_n\chi_q(n)\right|^2&\le(X^2+\pi N)\sum_{n=M+1}^{M+N}|a_n|^2\\\\
\sum_{D<q\le Q}\frac{1}{\varphi(q)}\sum_{\chi_q} {{^{*}}}\left|\sum_{n=M+1}^{M+N}a_n\chi_q(n)\right|^2&\ll\left(Q+\frac{N}{D}\right)\sum_{n=M+1}^{M+n}|a_n|^2

\end{aligned}
$$
证. 令 $F$ 是一个周期为 $1$ 的复数值可微函数，则有 

$$\left|F(\dfrac{a}{q})\right|=\left|F(\alpha)-\int^{\alpha}_{\frac{\alpha}{q}}\mathrm{d}F(\beta)\right|\le \left|F(\alpha)\right|+\int^{\alpha}_{\frac{\alpha}{q}}|F'(\beta)|~|\rm{d}\beta|$$


，我们用 $I(a,q)$ 来表示以 $\dfrac{a}{q}$ 为中心，而长度 $\dfrac{1}{Q_2}$ 的区间，显见，当 $1\le a<q$，$(a,q)=1$，$q\le Q$ 时，所以的区间 $I(a,q)$ 都没有共同部分，得到：

$$
\begin{aligned}
\sum_{q\le Q}\sum_{(a,q)=1,~1\le a<q}\left|F\left(\frac{a}{q}\right)\right|&\le\sum_{q\le Q} \sum_{(a,q=1),~1\le a<q}\{Q^2\int_{I(a,q)}|F(\alpha)|\mathrm{d}\alpha+\frac{1}{2}\int_{I(a,q)}|F'(\beta)|~\rm{d}\beta|\}\\
&\le Q^2\int^1_0|F(\alpha)|\mathrm{d}\alpha+\frac{1}{2}\int^1_0|F'(\beta)|\rm{d}\beta
\end{aligned}
$$
我们取 $F(\alpha)=\{S(\alpha)\}^2$，故得：

$$
\begin{aligned}
\int^{1}_0|F(\alpha)|\rm{d}\alpha&=Z ~~~~\text{及}~~~~\frac{1}{2}\int^1_0|F'(\beta)\mathrm{d}\beta=\int^1_0|S(\alpha)|~|S'(\alpha)|\rm{d}\alpha\\
&\le \{\left(\int^1_0|S(\alpha)|^2\rm{d}\alpha\right)\left(\int^1_0|S'(\alpha)|^2\mathrm{d}\alpha\right)\}^{\frac{1}{2}}=\mathrm{Z{^{\frac{1}{2}}}}\left(\int^1_0|S'(\alpha)|^2\rm{d}\alpha\right)^{\frac{1}{2}}
\end{aligned}
$$


